<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>各科目各阶段复习计划及方法</title>
    <link href="/2020/09/12/%E5%90%84%E7%A7%91%E7%9B%AE%E5%90%84%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%A4%8D%E4%B9%A0%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%8F%8A%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <url>/2020/09/12/%E5%90%84%E7%A7%91%E7%9B%AE%E5%90%84%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%A4%8D%E4%B9%A0%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%8F%8A%E6%96%B9%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="各科目各阶段复习方式方法"><a href="#各科目各阶段复习方式方法" class="headerlink" title="各科目各阶段复习方式方法"></a>各科目各阶段复习方式方法</h2><p>α  先把最艰苦的第一阶段给熬过去，必要的时候必须Rush一波，必须既要保证进度也要确保质量。按时间规划完成这个阶段你才真正有资格去参加考研的竞争。</p><h3 id="数学"><a href="#数学" class="headerlink" title="数学"></a>数学</h3><p>第一阶段基础巩固（9.02-9.20 20开始强化）（也就是说到下周日（因为要考四六级所以20号也算进去））</p><p>从8号开始，每两天一个线代课程，多出来的时间做课本的题（不用全做完）</p><p>9号完成第二章的题目和整理，完成第一章两个题型的整理，然后以两天一章的进度把基础题目和章节整理搞完（可以均匀分配一下时间，必要时要Rush一下，这个时间不能再拖了）</p><p>方法（线代）：</p><p>1  先刷一遍课本，例题做一下，整理出一个知识点和定理公式题型结构出来，大致理解</p><p>2  刷视频，记笔记做例题，然后把没有的补充上去，完全理解</p><p>3  如果有剩余时间就挑着刷一下课后题，熟练题型（没时间就算了）</p><p>方法（高数）：按照我们之前说的</p><p>1 整理知识点，搞出一份A4纸的知识提纲，复习基本知识</p><p>2 开始做题，整理一个计算和常用知识表，把题目做完改完，并归纳题型（并加入处理队列）</p><p>3 按照处理队列 将题型和题目归纳整理到整理本上，做到对应的不会再错，最后归纳一下考查方式</p><p>part One：回顾整理  刷题  改错</p><p>part Two：计算表  题目归纳整理  易错知识点和考查方式归纳整理</p><p>从21号开始进入强化，此时的基本概念和公式必须全部记熟并灵活应用，所有基础的题目必须全部做完、改完、整理完。强化阶段30天，完成强化课程以及笔记，强化题目（加上660 强化选择填空）的完成、改错和整理，并且将基础部分错的题再刷一遍。完成这些之后10月21开始下一阶段，着手真题以及加一些辅助性教材和题目以及视频（如李林108以以及武忠祥17讲等）</p><h3 id="专业课"><a href="#专业课" class="headerlink" title="专业课"></a>专业课</h3><p>第一阶段</p><p>A Week A Book</p><p>A Day A Chapter</p><p>数据结构 8章（6/8）</p><p>计算机组成原理 7章（0/7）</p><p>操作系统 5章（0/5）</p><p>计网 6章（0/6）</p><p>方法：</p><p>（1）完成王道的一刷，和知识结构的整理（每章列个清单）</p><p>（2）将所有的选择和部分大题搞定并改错</p><p>（3）完成以上的笔记整理（只整理结构和难点以及错题和题型，不要抄书）</p><h3 id="英语"><a href="#英语" class="headerlink" title="英语"></a>英语</h3><p>（第一阶段  到10月之前）</p><p>词汇：每天400个，再加上每天2篇阅读整理的复习</p><p>语法：每天一小节，有意识的去看去用</p><p>练字：每天练上十分钟的字</p><p>阅读精读：每天两篇阅读加整理，把英一的和留下5年英二的，其他都做完并整理，把唐迟的技巧课（10节，基本每两天一节就可以）看完并做笔记。如果有的很难理解去看看对应的课程</p><p>小三门（第二阶段再考虑）</p><p>作文（第二阶段再考虑）：四六级之前看个视频+整理一波，有个基础</p><h3 id="政治"><a href="#政治" class="headerlink" title="政治"></a>政治</h3><p>中午和晚上吃饭的时候看视频课，1.5倍速就可，记得记一下结构和关键点就可以，重要事有个框架概念以及认识理解（一个月左右看完，稍微长一点也没关系）</p><p>精讲精练和1000题配套做，10月份刷完第一遍（和视频课速度对应）（材料分析可以不写，把思路写出来即可，然后去按答案修改思路）</p><p>具体时间安排：</p><p>每天中午和晚上吃完饭看政治的视频，每天至少看连个课时，并且完成对应的精讲精练以及1000题（10月底之前完成所有视频课笔记以及精讲精练和1000题一刷）</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研准备</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>考研日志·阶段1 Plus (A preparation log of Postgraduate Entrance Examination)</title>
    <link href="/2020/09/10/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E5%BF%97%C2%B7%E9%98%B6%E6%AE%B51-Plus-A-preparation-log-of-Postgraduate-Entrance-Examination/"/>
    <url>/2020/09/10/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E5%BF%97%C2%B7%E9%98%B6%E6%AE%B51-Plus-A-preparation-log-of-Postgraduate-Entrance-Examination/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Daily-Record（stage-1-week-2-amp-3）"><a href="#Daily-Record（stage-1-week-2-amp-3）" class="headerlink" title="Daily Record（stage 1 - week 2 &amp; 3）"></a>Daily Record（stage 1 - week 2 &amp; 3）</h2><h3 id="2020-09-10"><a href="#2020-09-10" class="headerlink" title="2020.09.10"></a>2020.09.10</h3><p><strong>高数：</strong>完成高数第一章两个题型的整理，第二章完成改错并且整理，完成第三章基础的再复习，完成计算表，做完至少20道题并改错</p><p><strong>线代：</strong>完成第四个课程，开始看第五个（完成到明天可以看完第五个的程度），刷一遍课本，列一个结构清单，把需要补充的补充到笔记本中</p><p><strong>英语：</strong>完成通用复习计划，完成08年的整理，完成一轮通用复习</p><p><strong>专业课：</strong>完成图的应用和查找</p><p><strong>政治：</strong>完成以一部分第一章节的课程，开始做精讲精练和1000题（测试看视频的速度和能看多少，以及做题的速度）</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li>8：00-9：00  完成两个题型整理，对第二章进行改错</li><li>9：00-10：00  对第二章进行整理</li><li>10：-11：30  对第三章进行再复习，列出计算表，完成至少20道题目</li><li>12：00-1：00  看政治课视频</li><li>3：00-4：30  把专业课查找部分看完</li><li>4：30 -5：30  第三章的知识点和例题复习完，列出计算表  把数学第二章改完  </li><li>7:00-8:00  把第三章的知识点和题型复习完，完成数据结构查找部分的内容</li><li>8：00-10：30 完成线代第四课时，开始看第五课时（里面如果有这部分的内容），把刷课本，进行补充整理</li><li>11：00-12：00  杂事（洗澡，洗衣，晾衣，打电话，学习强国）处理完以后，开始搞英语，完成通用计划，复习语法，背完单词，完成一篇阅读的整理</li></ul><p><strong>日志：</strong></p><hr><h3 id="2020-09-11"><a href="#2020-09-11" class="headerlink" title="2020.09.11"></a>2020.09.11</h3><p><strong>高数：</strong>完成第一章一个题型的整理，完成第二章的改错与题型分类，做好第三章的计算表并且完成第三章的题目（结合笔记）</p><p><strong>线代：</strong>完成向量的秩和矩阵的秩相关的课程内容</p><p><strong>英语：</strong>完成通用复习计划（阅读  语法  单词  视频课  练字），进行一轮第一阶段复习</p><p><strong>专业课：</strong>完成查找与图的应用，开始进行最后一章，排序</p><p><strong>政治：</strong>完成至少两个课时，完成对应精讲精练和1000题内容</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li>8：20-9：30 完成第一章一个题型的整理与第二章改错与题型归纳</li><li>9：30-11：30 做第三章的题目，并且整理出计算表</li><li>12：00-1：00 政治时间</li><li>2：30-3：00 做第三章的题目</li><li>3：30-5：40 完成专业课</li><li>6：30-9：30 完成线代内容</li><li>9：30-10：30 完成英语相关内容</li><li>11：00-12：00  处理完杂事以后 完成英语剩余内容</li></ul><p><strong>日志：</strong></p><p>绝对不要看手机刷知乎，上午又浪费了半个小时，如果整理数学或者做数学题做不下去了，就换成复习专业课，要将所有时间效率最大化，每时每刻都是高效产出，这样才能按进度完成计划。</p><p>感觉学数学就和拼图游戏一样。首先你要有个板子，你要找出和明确其中的纹路（知识框架），然后要通过做题找到一个个拼图，并且在训练和改错以及整理中尝试把它拼上去，然后下次在遇到类似的问题，就可以按图索骥，按着你已有的拼图一步步找到表示的东西，然后解题。如果在你解题路径上哪一块拼图没有，那你就无法进行下一步，你就不会做了。所以我们学习的目的就是尽可能的把拼图纹路搞清楚，然后大量训练整理，尽可能多的将拼图补充完整，然后面对新的问题可以顺利的一步步按图索骥找到方法，求出答案。</p><hr><h3 id="2020-09-12"><a href="#2020-09-12" class="headerlink" title="2020.09.12"></a>2020.09.12</h3><p><strong>高数：</strong>完成辅导讲义的刷题与整理，整理出计算表和题型表，然后把第三章的两部分题目都处理掉并且改错，把第二章剩余题目改错，第二章题型归纳</p><p><strong>线代：</strong>完成矩阵的秩相关内容，刷一遍课本，补充没有的，然后整理一张矩阵、向量的结构表，方便查找</p><p><strong>英语：</strong>完成08年的阅读整理，完成语法之前部分的复习，完成400英语单词</p><p><strong>专业课：</strong>完成数据结构所有内容</p><p><strong>政治：</strong>完成至少两个课时，完成对应精讲精练和1000题内容</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：20分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>日志：</strong></p><p>今天上午状态超差，累计刷了一个多小时的知乎，以后要11：30就睡觉，睡太晚会导致精力不济，反而影响复习效率</p><p>经过测试，阅读一遍解析并且整理词汇和长难句大概需要30分钟左右，而对照解析分析题目大概需要10-15分钟，这样的话一篇就需要45分钟左右，加上做一篇规定15分钟之内，一篇的精读大概需要1小时（看一下是否需要改进方法，增加长难句理解和翻译的时间）</p><p>这样的话，一天做两篇就需要2小时，加上两天看一个课程以及语法的复习，一天至少需要3小时，我们没有这么多时间给它，所以整理时间压缩到1小时两篇（一定要加强长难句理解和一些翻译的记录），然后视频课2倍速看，一次看一节，每两天看一次（把专业课的时间给匀一下），每天晚上睡觉前看一波语法（11：00-11：20）</p><p>今天你陷入了疲惫期，没错，感觉出来了，有一种难以言表的疲惫感，我们的作息必须调整，保证睡眠的时间和质量。从开学回来到现在，开始两天不算，到现在一共20天，按3周来算，而去除考试的十天，从九月三日开始正式复习，到现在有十天，这十天是7117的，没有任何其他娱乐活动，也就是说，在这种强度的学习和工作下我们差不多10天就会达到一个疲惫的上限，记住这一点，方便以后安排休息（下次休息是周五下午和晚上，淦淦生日，休息一波，在那之前Rush一下，把进度赶一赶，周天收一下尾）</p><hr><h3 id="2020-09-13"><a href="#2020-09-13" class="headerlink" title="2020.09.13"></a>2020.09.13</h3><p><strong>高数：</strong></p><p><strong>线代：</strong></p><p><strong>英语：</strong></p><p><strong>专业课：</strong></p><p><strong>政治：</strong></p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li></li><li><p><em>日志：*</em></p></li></ul><hr><h3 id="2020-09-14"><a href="#2020-09-14" class="headerlink" title="2020.09.14"></a>2020.09.14</h3><p><strong>高数：</strong>完成第三章10道题并改错，完成第四章的辅导讲义并整理出计算表和题型，完成第四章所有题目并改错，完成第二章的改错和题型归纳</p><p><strong>线代：</strong>完成线性方程组的视频内容（尽可能把对应课本部分刷完，把一些基础的东西补充上去，今天完不成明天继续，把这个补充完善再看相似矩阵与二次型）</p><p><strong>英语：</strong>完成两篇10年的阅读并改错，看一下唐迟前两个视频，补充下之前那个，复习一大节语法，每天练习10分钟的字</p><p><strong>专业课：</strong>计算机组成原理第一章搞完，如果可能的话把排序或者图的应用搞掉</p><p><strong>政治：</strong>完成两个课时，完成精讲精练和1000题对应的部分</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li>8：00-8：30 背单词，列写计划</li><li>8：30-9：00 完成两篇阅读</li><li>9：00-10：00 完成计组第一章</li><li>10：00-11：30 完成线代线性方程组部分，并刷课本（未完成）</li><li>12：00-1：00 完成政治两个课时的内容</li><li></li></ul><p><strong>日志：</strong></p><h3 id="2020-09-16"><a href="#2020-09-16" class="headerlink" title="2020.09.16"></a>2020.09.16</h3><p><strong>高数：</strong>完成部分30道不定积分题目，10道中值定理，把第二章剩余题目改完，并归纳题型</p><p><strong>线代：</strong>完成解方程组所有课程，把书刷一遍，做好补充（没做完明天可接着做，明天要开相似矩阵与二次型）</p><p><strong>英语：</strong>完成练字，语法开始，完成唐迟前两节课程，完成10年前两篇改错</p><p><strong>专业课：</strong>完成计算机组成原理第二章所有内容并完成改错</p><p><strong>政治：</strong>完成对立与统一这一部分，从明天开始做精讲精练和1000题</p><p><strong>日志：</strong></p><p>今天终于把体测的事情搞完了，但算完综测感觉拿不了校奖了，不过问题不大。这两天有点崩，不过也算是调整一下，以后尽量避免出现这种情况，注意休息和调节，时刻让自己保持在高效率状态。</p><hr><h3 id="2020-09-17"><a href="#2020-09-17" class="headerlink" title="2020.09.17"></a>2020.09.17</h3><p><strong>高数：</strong></p><p><strong>线代：</strong></p><p><strong>英语：</strong></p><p><strong>专业课：</strong></p><p><strong>政治：</strong></p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li></li><li><p><em>日志：*</em></p></li></ul><hr><h3 id="2020-09-18"><a href="#2020-09-18" class="headerlink" title="2020.09.18"></a>2020.09.18</h3><p>今日休息</p><hr><h3 id="2020-09-19"><a href="#2020-09-19" class="headerlink" title="2020.09.19"></a>2020.09.19</h3><p>考四六级</p><hr><h3 id="2020-09-20"><a href="#2020-09-20" class="headerlink" title="2020.09.20"></a>2020.09.20</h3><p>进入状态，开始再有了基础之上，建立完整循环</p><h3 id="2020-09-21"><a href="#2020-09-21" class="headerlink" title="2020.09.21"></a>2020.09.21</h3><p><strong>高数：</strong>完成第五章的计算表整理（结合辅导讲义和笔记），完成03和04的前30道题并改错，完成第二章改错并归纳然后整理一个题型，完成第五章40道题</p><p><strong>线代：</strong>重刷课本，补充笔记并且写出一个知识框架（除去相似矩阵和二次型部分）</p><p><strong>英语：</strong>两篇09阅读以及分析整理（+之前整理的背诵） 400+单词  语法复习（）</p><p>唐迟阅读课02</p><p><strong>专业课：</strong>彻底完成第二章，写出知识结构图，整理重点内容的笔记（计组要开始写一些笔记了），第三章完成到3.3</p><p><strong>政治：</strong>完成第一章所有课程</p><p><strong>日志：</strong></p><p>早上没状态的问题需要彻底解决，提高效率-&gt;</p><p>要把生活习惯固定下来（作息+运动）</p><hr><h3 id="2020-09-22"><a href="#2020-09-22" class="headerlink" title="2020.09.22"></a>2020.09.22</h3><p>完成综合计划</p><hr><h3 id="2020-09-23（Rush-必须完成）"><a href="#2020-09-23（Rush-必须完成）" class="headerlink" title="2020.09.23（Rush 必须完成）"></a>2020.09.23（Rush 必须完成）</h3><p><strong>高数：</strong>完成第五章辅导讲义，ch03前30道，ch04前40道，第二章改完归纳，整理一个题型，第五章20道</p><p>**线代：重刷课本，补充笔记并且写出一个知识框架（除去相似矩阵和二次型部分）</p><p><strong>英语：</strong>两篇09阅读以及分析整理（+之前整理的背诵） 400+单词  语法复习（）</p><p>唐迟阅读课02</p><p><strong>专业课：</strong>完成第二章的重点整理，完成第三章所有内容</p><p><strong>政治：</strong>完成辩证法所有内容，完成对应的精讲精练和1000题</p><p><strong>日志：</strong></p><hr><h3 id="2020-09-24"><a href="#2020-09-24" class="headerlink" title="2020.09.24"></a>2020.09.24</h3><p><strong>高数：</strong></p><p><strong>线代：</strong></p><p><strong>英语：</strong></p><p><strong>专业课：</strong></p><p><strong>政治：</strong></p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li></li><li><p><em>日志：*</em></p></li></ul><h3 id="高效率安排复习课目，保证每日任务保质保量高效完成"><a href="#高效率安排复习课目，保证每日任务保质保量高效完成" class="headerlink" title="高效率安排复习课目，保证每日任务保质保量高效完成"></a>高效率安排复习课目，保证每日任务保质保量高效完成</h3><p>上午做数学是一种愚蠢的行为，因为状态不好你完不成对应目标你就会一做做一天，所以每个阶段开始的时候先处理容易完成的，早上就从英语开始，下午可以先处理一下政治，带书至少要带两门，一个状态不好的时候立刻切换为另外一门，保证时间的充分利用和时间的效率问题。政治和英语每天的任务量是恒定的，专业课也是，可以与数学相互切换，让所有时间都高效起来。以后上午开始先搞英语，中午和晚上必须把徐涛看完，笔记可以简写，下午开始可以先学一会政治，晚上开始先练字并且背一下语法。上午状态好就高数，不好就专业课。晚上处理线代。专业课高效搞完剩下的时间都是高数的，做不完就熬夜。要先保证容易的，不会拖时间的，每日都要积累的东西先完成，困难的放到效率高，有状态的时候做。这样既可以保证英语政治专业课每日的任务都有完成和积累，又可以确保数学在效率高、状态好的时间完成，并且即便未完成最后也只会剩下数学，处理难度和复杂度降低。<strong>一定要避免这几天做高数状态不好一做做一天的这种情况，安排要灵活，转台不好要及时更换，以完成及可能多的科目任务为目标去进行复习</strong></p><p><strong>如果有未完成的高数，就必须11：30后熬夜完成再睡觉，但是不能影响第二天的早起，所以请尽可能的保证高效，保证你的睡眠和精神状态不受影响。持续性的熬夜会对健康和复习效率有很大的破坏作用，所以不能连续熬夜，必须间隔一天，这也是一个限制</strong></p><hr><h3 id="2020-09-25（BEGIN！）"><a href="#2020-09-25（BEGIN！）" class="headerlink" title="2020.09.25（BEGIN！）"></a>2020.09.25（BEGIN！）</h3><p><strong>高数：</strong>完成第五章的辅导讲义，第五章一半的题目，第二章的改错和一个题型的整理，第三章10道题，第四章20道题（并进行改错），第六章的复习和计算表的整理</p><p><strong>线代：</strong>完成课本的重刷与笔记的补充，将整体的知识框图画出来</p><p><strong>英语：</strong>完成10年两篇阅读，整理完前两篇，背一遍之前整理的，背诵400单词，复习语法（），看完阅读课例证题</p><p><strong>专业课：</strong>完成计组第三章和第四章的一半</p><p><strong>政治：</strong>完成辩证法的学习，可以的话把精讲精练刷完</p><p><strong>日志：</strong>从今天开始彻底进入第二个阶段，要完全自律形成闭环，并且调整计划，严格彻底执行，使得每日计划必须全部完成。</p><p>除了去上厕所的时候可以看一下手机消息，以及计时以外，其余时间不可以看手机，把手机放到书包里，严禁拿出来</p><p>数学刷题、改错、整理的效率太低，严重影响进度，必须想办法把这一点解决掉，至少达到一小时可以完成20道题，半小时完成改错和归纳的速度</p><p>下午搞专业课的速度太慢了，完全不在状态，一个点就能卡你很久，这个问题也必须解决，不让效率低下来。</p><p>今天熬一点夜，多做一点数学，减少一下压力。</p><p><strong>明天必须打起精神来，必须要拼命了，不能再优哉游哉了，只有三个月了，每一分每一秒都要紧张起来，全面投入进去，不要花了时间但没有效果，一旦感觉效率下降，就趴下休息一下，或者起来走走，给自己一些心理暗示，让自己沉浸进去</strong></p><hr><h3 id="2020-09-26"><a href="#2020-09-26" class="headerlink" title="2020.09.26"></a>2020.09.26</h3><p><strong>高数：</strong>完成第五章的辅导讲义和一半习题（1h）完成第六章计算表和辅导讲义（1h）完成第二章改错和归纳和一个题型的整理，完成20道ch04并改错（1h）做不完的晚上再补1h（晚上再做10道ch03并改错）（未完成）</p><p><strong>线代：</strong>完成复习和知识点串联，刷一下课本后面的部分，把第7讲看完并记笔记</p><p><strong>英语：</strong>完成10年所有的精析，完成一篇11年的阅读。背完400单词。完成语法简单句一半的复习。</p><p><strong>专业课：</strong>完成计组第三章剩下的部分和第四章</p><p><strong>政治：</strong>完成辩证法，完成对应精讲精练和1000题</p><p><strong>日志：</strong></p><p>数学太不熟练，2.5h就处理完2个半题型，不到20到例题，效率太低（可能也与例题要整理和总结有关系），我们要尽快把辅导讲义往后推进，同时基础篇的题目也不能再拖了，必须同时推进。要在预定日期开始刷强化的课程，然后同时把基础篇的整理以及辅导讲义完全结束。</p><p>专业课推进的也太慢，计组这边有点麻烦，尽快处理完，稍微推一两天问题也不大，但尽可能按时完成。</p><hr><h3 id="2020-09-27"><a href="#2020-09-27" class="headerlink" title="2020.09.27"></a>2020.09.27</h3><p><strong>高数：</strong>完成第六章辅导讲义和计算表整理。（必要）</p><p>完成第二章改错和归纳，整理所有题型。</p><p>开始Rush前五章的题目（Rush）</p><p><strong>线代：</strong>完成之前知识点的复习与串联。（必要）</p><p>完成第七讲课程与笔记</p><p><strong>英语：</strong>完成11年一篇文章（必要）</p><p>完成10年的两篇的整理，并且将之前的背诵一遍（必要）</p><p>400单词，语法复习（必要）</p><p>唐迟第二讲</p><p><strong>专业课：</strong>完成第三章剩下部分与第四章（必要）</p><p><strong>政治：</strong>完成辩证法的课程（必要）</p><p><strong>日志：</strong></p><p>以后晚上要早点睡，或者说不要做一些与学习无关的事。注意坚持锻炼</p><p>我们每天学习时的心态要调整，放轻松一点，不要时时刻刻紧绷着。要以一种尽我最大可能去尽可能多心态去完成计划的任务，而不是充满压抑的，时时刻刻想着赶紧处理完这个还有多少多少东西要做。每完成一件任务的时候应该是快乐满足的，而不是想着还有多少，或者是哪里哪里不满意，充满压抑与焦虑的。要保持乐观向上的心态，要保持微笑，不要成天情绪低落，散发负能量。</p><p>我们要改变状态和心态，首先要改变的就是我们日常安排的<strong>计划与反馈机制</strong></p><p>一直以来，我们实际上是处于一种<strong>负反馈机制</strong>之中，我们给自己规划了超负荷的任务，然后不断给自己心理暗示去完成它，但是实际效率比预想的要低，或者出现任何意外情况，没有按照你的计划那样发展，脱离了控制，你的实际处理的任务量一旦小于目标，你就会陷入一种自我怀疑和焦虑之中，然后在这个不好的状态下再去处理剩下的事，结果负面情绪越积越多，任务完成的远小于目标，事情然后过不了几天，整个计划就会因为你自己的崩溃而崩溃，这就是以往你计划失败的一个很重要的原因。（<strong>容错率太低，负反馈太多，整个人长期处于焦虑和失望的状态之中</strong>）</p><p><strong>规定超额的任务 -&gt; 心理暗示，强迫自己必须每个任务都全部按时完成，开始处于焦虑 -&gt; 效率低于预期或者有意外发生 -&gt; 一旦一项或几项任务没有按照预期发展和完成 -&gt; 开始陷入失望和自我怀疑和持续焦虑，状态变差，但又强迫自己继续去做 -&gt; 在焦虑中低效完成剩下的任务，离目标差的越来越多 -&gt; 一天结束，不仅任务没完成，还收获了满满的负面反馈和焦虑状态  -&gt; 持续几天，长期处于这种状态会让你崩溃，计划随之破产</strong></p><p>所以在剩下的三个月中，我们要建立一种<strong>正反馈机制</strong>，就是<strong>改变心态，将必须按时完成的强迫性的压抑的心态  转变为  尽我最大可能的去完成任务的一种积极乐观的心态</strong>。这种心态下，我们能够通过计划的执行<strong>不断地获得正反馈，即便完不成，但也是我们尽最大努力去做了，也做到了学到了很多，没有一分钟是浪费了的</strong>，然后不断调整和分配，使得计划越来越合理，让自己处于一种<strong>虽然辛苦劳累，但收获满满，每天都乐观积极的去做，每天充满着期待与希望</strong>的状态。<strong>每一天都过得很充实和满足，并且期待明天的到来</strong>，我希望你可以改变心态，做到这一点。（至少每天可以做到不自觉的面带笑容）</p><hr><hr><h3 id="2020-09-28"><a href="#2020-09-28" class="headerlink" title="2020.09.28"></a>2020.09.28</h3><p><strong>高数：</strong>完成第六章辅导讲义和计算表整理。（必要）</p><p>完成第二章改错和归纳，整理一个题型（必要）</p><p>Rush第四章的题目（Rush）</p><p><strong>线代：</strong>完成之前知识点的复习与串联（必要）</p><p>完成第七讲课程与笔记（必要）</p><p><strong>英语：</strong>完成11年两篇文章（必要）</p><p>完成10年的最后一篇的整理，并且将之前的背诵一遍（必要）</p><p>400单词，语法复习（必要）</p><p><strong>专业课：</strong>完成计组第四章（必要）</p><p>Rush第五章（Rush）</p><p><strong>政治：</strong>完成辩证法的课程（必要）</p><p>完成对应章节的精讲精练和1000题</p><p><strong>日志：</strong></p><p>起得太晚了！！！八点才起来，原因是你昨天天睡得晚，再加上跑步又吃了大量水果，导致很疲倦，以后要注意。</p><p>保持好的精神状态尤为重要，你今天上午头昏脑涨刷了一个半小时知乎就是最好的证明</p><p><strong>英语的单词是个大问题，不止文章中，还有题目中，多积累一些态度，观点以及词组。并且一些小词的意思也很关键，经常是因为反复出现的小词而导致文章意思读不懂。另外很多句子单词都知道，但是就是读不懂，所以语法也要开始复习，尽快搞完一轮，并且做完以后分析文章的时候有意识的去分析，在读文章的时候面对长难句也要会分析</strong></p><hr><h3 id="2020-09-29"><a href="#2020-09-29" class="headerlink" title="2020.09.29"></a>2020.09.29</h3><p><strong>高数：</strong>完成第六章辅导讲义和计算表整理（必要）</p><p>完成第二章改错和归纳，整理一个题型（必要）</p><p>Rush第四章的题目（Rush）</p><p><strong>线代：</strong>完成第七讲和第八讲一半的内容（必要）</p><p><strong>英语：</strong>完成11年两篇文章（必要）</p><p>完成11年的两篇的整理，并且将之前的背诵一遍（必要）</p><p>400单词，语法复习（必要）</p><p><strong>专业课：</strong>完成第五章所有内容（必要）</p><p><strong>政治：</strong>完成辩证法课程，完成对应的精讲精练和1000题（必要）</p><p>完成认识论相关课程</p><p><strong>日志：</strong></p><p>以后学习的时候不要打开知乎，一看就半小时下去了（如果再出现这种情况就卸载好了）</p><p>不要被其他的事情侵蚀你的心神，干扰你的复习，这是不能容忍的。</p><hr><h3 id="2020-09-30"><a href="#2020-09-30" class="headerlink" title="2020.09.30"></a>2020.09.30</h3><p><strong>高数：</strong></p><p><strong>线代：</strong></p><p><strong>英语：</strong></p><p><strong>专业课：</strong></p><p><strong>政治：</strong></p><p><strong>日志：</strong></p><p>每天早上状态不佳，会刷知乎，浪费大量时间，尤为严重的是影响数学的复习，这几天数学一直没有任何推进，这是不能忍受的，之后要把数学放在第一位，严格保证数学复习的时间和效率。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研准备</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>考研日志·阶段1 (A preparation log of Postgraduate Entrance Examination)</title>
    <link href="/2020/09/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E5%BF%971/"/>
    <url>/2020/09/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E5%BF%971/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Daily-Record（stage-1-week-1）"><a href="#Daily-Record（stage-1-week-1）" class="headerlink" title="Daily Record（stage 1 - week 1）"></a>Daily Record（stage 1 - week 1）</h2><hr><h3 id="week-plan（9-03-9-10）"><a href="#week-plan（9-03-9-10）" class="headerlink" title="week plan（9.03-9.10）"></a>week plan（9.03-9.10）</h3><p>数学：完成高数前5章（第五章可以没全部完成）的再复习以及基础篇的题目和整理。完成线性代数至少前5章的内容和课本例题（下周基础收尾）</p><p>（数学主要解决1 基础知识、定理的理解扎实掌握和灵活运用以及2 各种基础题型和解题方法的掌握以及3 熟练解题的能力的锻炼）</p><p>专业课：这一周把数据结构彻底搞完（编程实现要做，但是后面的编程大题不用全做），可以开始看计组了，至少看上两章（等中旬出来简章以后决定一下学校，到底是科大，复旦，还是报其他学校），然后再做专业课计划</p><p>（专业课要防止之后忘记的问题，要学的精通一点，并且做好笔记关键点，让之后二轮一看就可以想起来，代码也要写，可以熟练）</p><p>英语：每天完成3篇阅读的精读以及300以上的单词和一个unit的背诵，看完一半唐迟的阅读课（直接上强化），每天复习一下语法的知识（笔记本上），每天练一下字</p><p>（英语要突破阅读，要做到阅读和答题无障碍，培养题感）</p><p>政治：每天中午晚上两倍速看徐涛的课，2倍速一个月看完，然后等政治资料来了以后开始看，每天一个小时</p><hr><h3 id="2020-09-03"><a href="#2020-09-03" class="headerlink" title="2020.09.03"></a>2020.09.03</h3><p>将所有资料准备齐全，将所有要用的书分门别类放好，方便取用</p><p>打印好招聘简章，准备好所有材料和说辞，并且和张经理说好，并将信息发过去（打一个电话，然后准备好整个环节，下午将材料送过去）（完成）</p><p>将week plan制定完毕，并定调成功，把自身置入那个状态和身份</p><p>进入备战状态，测试好所有的任务和时间属性，吹响战争的号角（完成）</p><p>完成数据结构第三章和第四章的学习（明天完成整理以及这一部分的代码）</p><p>完成数学基础复习和刷题模式的确定（从明天开始狂刷）</p><p>完成3篇英语阅读精读以及300单词和一个unit以及语法复习（单词只复习了200）</p><p>重新搞一下博客，然后每天更新一下，就这个日志，顺便可以刷一下github提交（过两天把之前做的项目都搞到github上去，定期push一下）（完成）</p><p>常规  饮食以及洗护和宿舍循环（完成）</p><p>常规  日常锻炼+夜跑3KM（完成）</p><p>常规  11：10分收拾完毕上床睡觉（未完成  11：55）</p><p>日志：终于洋洋拿到了字节的意向书，从3月多到现在，已经半年左右了，她的努力大家都看在眼里，遇到了数不清的挫折，甚至网易5面后hr面被挂，但她一直在努力准备，刷算法，背技术点，写面经，做博客，所以如今终于修成正果，得偿所愿。创就得努力积累总会有好的结果，请相信这一点，并在这一阶段加倍努力</p><hr><h3 id="2020-09-04"><a href="#2020-09-04" class="headerlink" title="2020.09.04"></a>2020.09.04</h3><p>（开始执行12h+计划安排）</p><p>完成高数第一章再复习，把题目按我们的方式做完，整理完（未整理完的明天继续，明天将第二章的再复习和题目做完）（按计划  阶段一完成全部内容的再复习，以及602道基础部分题目的练习和整理，将基础打扎实。每天要做50道题左右的练习和整理，以及对基本概念和定义定理的理解和灵活运用）（完成 ch01 50道题目的练习和改错）</p><p>完成线性代数矩阵相关内容的课程、练习和整理（部分完成）</p><p>完成英语至少两篇阅读的精读，完成400单词的背诵和一个unit的复习，完成语法的复习（完成）</p><p>完成数据结构第三章和第四章的整理，以及前面部分的代码实现（未完成）</p><p>常规  饮食以及洗护和宿舍循环（完成）</p><p>常规  日常锻炼+夜跑3KM（今天休息，以后两天跑步，一天休息）</p><p>常规  11：10分收拾完毕上床睡觉（未完成 11：40）</p><p>日志：今天完成的情况不是很理想，今后要注意以下几点：</p><p>1  早上上要早起，保证上午的学习时间</p><p>2  晚上尽可能早睡，保证睡眠</p><p>3  学习中途不要看手机！不要看手机！除非很紧急找你的事</p><p>4  注意效率，定时定量完成任务，以一小时为单位，设置任务并完成，每次都要统计，以及出现的问题或者可以做出的改正</p><hr><h3 id="2020-09-05"><a href="#2020-09-05" class="headerlink" title="2020.09.05"></a>2020.09.05</h3><p><strong>高数：</strong>完成50道题目，并将昨天和今天的一起整理完，有意识的把公式表背一遍，补充一下用到的知识点和注意的事情</p><p><strong>线代：</strong>完成矩阵部分的学习和题目</p><p><strong>英语：</strong>完成至少2篇以上的阅读和整理，背完300单词和一个unit的复习，将之前复习的语法再看一遍，背一遍之前阅读整理的东西（每天一遍，至少4个text）</p><p><strong>专业课：</strong>完成ch03和ch04的整理，写完所有基本的代码实现，开始第五章的学习</p><p><strong>政治：</strong>把书取回来，开始政治的复习</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（完成）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（完成）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（完成）</p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li>7：30-8：00 背单词100（完成）</li><li>8：00-9；00 完成20道高数题目（完成）</li><li>9：00-10：00 完成20道高数题目的改错（完成）</li><li>10：00-11：00 完成20道高数题目（完成）</li><li>下午体侧和一些意外导致耽误了很多时间</li><li>7：00-8：00  完成线代矩阵部分的课程并做好笔记</li><li>8：00-9：00 高数完成到107题并改错，分析一下n项和或积的问题，找到一些经验，规整一下ch01的题型方便明天综合整理。把第一阶段高数复习流程整理出来，并且明天按流程完成第一章的复习收尾</li><li>9：00-10：30 完成数据结构ch03和ch04的整理，开始ch05的学习</li><li>今天顶不住了，先休息了</li></ul><p><strong>日志：</strong></p><p>根据实验，做完20道题大概一小时左右，但改错也需要一小时</p><p>上午10点左右会有一个疲惫期，还有图书馆太冷，记得带件衣服</p><hr><h3 id="2020-09-06"><a href="#2020-09-06" class="headerlink" title="2020.09.06"></a>2020.09.06</h3><p><strong>高数：</strong>完成第一章的所有题目，并进行改错，完成第一章所有题目的整理，对第一章的基础知识再复习，完成整个第一章的基础复习</p><p><strong>线代：</strong>完成矩阵部分的课程，看一遍课本进行补充，然后将课本的习题完成</p><p><strong>英语：</strong>完成之前09年那篇的整理，完成一篇阅读和整理，看一节唐迟的课程，将之前复习到的语法看一遍，完成400单词的背诵</p><p><strong>专业课：</strong>完成ch03和ch04的整理，将所有代码实现，开始第五章学习</p><p><strong>政治：</strong>找到对应关系，从今天开始看徐涛的课程，并对应的刷精讲精练和1000题（每天一小时）</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（完成）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（完成）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（未完成 11：40）</p><p><strong>任务设置与记录</strong></p><ul><li>8：00-9：00  完成30道高数题目（完成了15道……太难了都不会做）</li><li>9：00-10：00 继续做题</li><li>10：00-11：30 完成第一章所有题目并改错</li><li>11：50-12：20 政治视频</li><li>12：20-12：50 两篇阅读</li><li>14：30-16：30 完成线代矩阵部分的课程以及笔记（可能的话做一下题目）</li><li>16：30 -18:00 高数整理</li><li>19：00-22：30 数据结构</li><li>23：00-23：30 英语单词</li></ul><p><strong>日志：</strong></p><p>从今天来看，从起床到去食堂吃饭然后回来洗漱和收拾再到图书馆一共需要40min左右的时间，以后可以11：10左右睡，6：20左右起，这样就可以保证7：00到达图书馆。</p><p>注意坐姿，图书馆的椅子说实话有点高了，每次都是缩着脖子学习，脊柱都是弯的，每次肩膀都要往下缩着，长时间以后肩膀和脖子交接的地方很痛。而且这样以后你的脖子就会不自觉的缩着，走起路来就会感觉你肩膀很宽，很高，感觉很奇怪。以后每天注意学习的坐姿。背要挺直，头要抬起来，不要缩着肩膀，也不要斜着写字。以后走路背单词也要站直了看。无论是坐着还是站着，都要横平竖直。</p><p>根据测试，1.5倍速看线代课程，加上记笔记和做例题，大约一个半小时可以完成一个小时的课程内容</p><p>根据测试，充满电的笔记本进行2个半小时的视频播放就会没电，之后注意</p><hr><h3 id="2020-09-07"><a href="#2020-09-07" class="headerlink" title="2020.09.07"></a>2020.09.07</h3><p><strong>高数：</strong>完成第一章一个题型的整理，完成第二章的基础再复习，完成43道题目</p><p><strong>线代：</strong>完成线代矩阵部分的课程和笔记</p><p><strong>英语：</strong>完成英语部分阶段计划。完成08年四篇阅读的题目和整理。完成之前语法复习到的部分的再复习。完成500单词的背诵。阅读课程暂时不看，把字帖找出来。</p><p><strong>专业课：</strong>完成树的复习，加快笔记整理速度</p><p><strong>政治：</strong>完成政治部分阶段计划，开始吃饭的时候看徐涛的课程，以及做精讲精练和1000题</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（完成）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（下雨）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（未完成 12：00 左右）</p><p><strong>日志：</strong></p><p>今天去了一趟医院做牙齿正畸的复诊，根据测算，如果我们约的早上九点，6：45左右起来很合适，先去吃早饭，然后回宿舍收拾。路上的话坐上brt到二市站大概一个小时，然后加上走到校门口和从二市到医院可能要40分钟左右。</p><p>记住，不能刷知乎，下午看了一下知乎结果半小时下去了。以后手机没急事就不要看，可以把知乎那个推送给关了</p><hr><h3 id="2020-09-08"><a href="#2020-09-08" class="headerlink" title="2020.09.08"></a>2020.09.08</h3><p><strong>高数：</strong>整理完第一章两个题型，完成第二章所有基础练习并改错，并归纳第二章题型</p><p><strong>线代：</strong>把矩阵部分的题目做一下，进行整理，开始看向量部分的课程</p><p><strong>英语：</strong>完成阶段复习的计划安排，将08年的阅读全搞完，复习 单词  语法  以及之前整理的阅读的笔记（阅读课程从明天开始看）</p><p><strong>专业课：</strong>把树全部搞定，代码先不用管，但是理解和可以手写手推的必须搞明白，然后开始进行图的学习</p><p><strong>政治：</strong>完成阶段复习的计划安排，开始看徐涛的课和精讲精练以及1000题</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>日志：</strong></p><p>以后一定注意，晚上状态不好的时候不要硬学，尤其是脑子很胀很晕的时候，会让你晚上睡不好觉，严重影响第二天学习效率，这个要注意一下</p><p>这两天估计要rush一下了，要不数学的第一阶段估计没有办法如期进行了，这个之后要注意一下，今晚把数学和专业课的第一阶段的计划和方法给搞完，明天专门找时间把政治和英语的计划和方法给搞完，然后按照计划来一轮</p><hr><h3 id="2020-9-09"><a href="#2020-9-09" class="headerlink" title="2020.9.09"></a>2020.9.09</h3><p><strong>高数：</strong>完成第二章的所有题目以及改错，完成第一张的两个专题的整理（可能的话把第二章也整理了）</p><p><strong>线代：</strong>完成第四个课程，把课本看完并整理补充到笔记本上</p><p><strong>英语：</strong>完成计划并且完成08年的阅读（明天按计划执行一轮）</p><p><strong>专业课：</strong>完成树的改错和提纲整理，完成图论的章节的全部学习</p><p><strong>政治：</strong>开始做，测试一天在吃饭的那个时间段可以做多少，然后把计划细化，安排好。</p><p><strong>常规：</strong>（1）饮食以及洗护和宿舍循环（）</p><p>（2）日常锻炼+夜跑3KM（跑两天休息一天）（）</p><p>（3）11：10分收拾完毕上床睡觉（）</p><p><strong>日志：</strong></p><p>上午的时候，9：30-10：00 状态会进入最好</p><p>到下午4：00-4：30左右是倦怠期，可以在这个时候换个科目进行学习</p><p>到晚上受不了，强度有点太大了，明天再坚持一天，实在不行就只好减少一下了，这样的效果说实话也不是很好</p><p>说实话对于你来说，现在的这种生活是最好的，最有利于你重塑自身，建立起以往所没有东西的时候（自律坚持并且去除杂质）。而且对于你来说，除了学习，也没有什么其他乐子了，只有学习和自律以及自身的进步才能带给你快乐。对他人来说煎熬的时光，对你来说虽然辛苦，但也没有什么，反而愈发感到舒适，甚至在痛苦之中得到成长，享受这种荆棘刺身的痛苦，甘之若饴。</p><hr>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研准备</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>考研日志·阶段0 (A preparation log ofPostgraduate Entrance Examination)</title>
    <link href="/2020/09/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E5%BF%970/"/>
    <url>/2020/09/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E5%BF%970/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Daily-Record"><a href="#Daily-Record" class="headerlink" title="Daily Record"></a>Daily Record</h2><h3 id="2020-08-24"><a href="#2020-08-24" class="headerlink" title="2020.08.24"></a>2020.08.24</h3><p>完成 大部分资料的回收</p><p>完成 面向对象的第一章的整体复习</p><p>完成 编译原理绪论和词法分析器的整体复习（注意看一些概念的介绍和题目）</p><p>完成 政治的计划和资源的整合，做好这十天的规划，从明天开始正式执行渐进计划</p><p>完成  每日的单词计划和英语阅读精读</p><p>（数学和专业课  今天暂时不做）</p><p>经验：在晚上饭后6：30到8：30这个时间段会很累，表现特征为注意力不集中，头部发胀，有种凝固的感觉，坚持1-2小时候就会有明显好转，以后可以多加以观察，如果存在，考虑如何避免，或者将一部分适合的任务分配到这个时间段</p><hr><p>###2020.08.25</p><p>8：36开始学习</p><p>编译原理 词法分析剩下的部分和语法分析（完成）</p><p>移动应用开发 3个lesson（未完成）</p><p>英语 300个单词  （完成）</p><p>数学  一节线代的课程  做完第一章的题并且进行整理（未完成）</p><p>完成最近所有的写作素材整理（完成）</p><p>经验：昨天睡得太晚，导致起得太晚，耽误了一个半小时的复习时间，以后争取熄灯就睡觉，早睡早起规律作息</p><p>不要在一些细节上耽误太久，先高效完成大部分的任务，在集中精力把细节上不理解的地方搞定，不要试图一遍把所有细节全部掌握，那样要花费成倍的时间和精力，要达到一个程度和次数的平衡，以追求最大的效率。</p><p>只要花时间去做了，就要保证效率，低效做事不如不做！</p><hr><p>###2020.08.26</p><p>早上7：00左右出发，取完快递到自习室复习，9：00开始，吃早饭加收拾加取快递总共两小时（相当于锻炼了）（完成）</p><p>完成编译原理所有的复习，包括答疑后的补充（之后每天做题熟练，理解背诵）（完成）</p><p>完成2个移动应用开发的lesson（删除）</p><p>完成面向对象第二章的复习（删除）</p><p>完成专业课 数据结构 2、3章的学习与整理（未完成）</p><p>完成英语300单词（完成）</p><p>整理完当下要用的衣服，完成正向循环（完成）</p><hr><p>###2020.08.27</p><p>完成  收拾柜子，检查袋子，装床帘，搞个老鼠贴，拿快递，屋内完全清理（完成）</p><p>完成  面向对象ch02 ch03 以及对应的材料的理解记忆（完成部分）</p><p>完成  移动应用开发3个以上lesson的复习（完成）</p><p>完成  编译原理，一半细节点的补充，然后列写可能考的每种计算并都做一个题（未完成）</p><p>完成  数据结构2、3章的整理（未完成）</p><p>完成  离散复习第一章把第二张矩阵的视频和课本看完（未完成）</p><p>完成  英语300单词（完成）</p><p>经验：今天精神状态不好，很多无意义的时间浪费，以后要避免</p><hr><p>###2020.08.28</p><p>完成  面向对象的4、5、6章的画图和作业的一次背诵（完成）</p><p>完成  移动应用开发3个lesson（未完成）</p><p>完成  编译原理剩下的遗留问题，把所有计算问题列写，然后练习整合，并且把C卷做完（完成）</p><p>完成  数据结构2、3章剩下的整理（未完成）</p><p>完成  线性代数矩阵部分的课程和整理（未完成）</p><p>完成  英语300单词（完成）</p><p>日志：今天感到非常非常疲倦，头非常涨，有种晕晕的感觉，应该是这几天复习强度太大导致的。</p><p>根据回来这几天的经验，可以判断，在高强度复习的状态下，6-7天的高强度复习就会使你达到一个疲惫的临界点，优势就会不由自主的分散精力。所以，之后的复习过程中我们建议，每周拿出半天进行休息和调整，并整理这一周的复习和教训，并且指定下一周的计划。整个“黑荆棘”计划就是一个大型战役，每一周都是一场局部遭遇战，我们要每一次都拼尽全力，逐步建立战略优势，最终获得战役的胜利。</p><hr><p>###2020.08.29</p><p>完成  编译原理最后复习（完成）</p><p>完成  编译原理考试（完成）</p><p>完成  移动应用开发3个lesson（完成）</p><p>完成  英语300单词（未完成  只背了100）</p><p>日志：感觉有点精疲力尽。以后要保证  规律作息  合理饮食  以及适当运动  和  充分学习，这四个方面保证你的身心健康，再在各个细节护理一下，把自己调整到一个比较好的状态。这是生理上的辅助计划（和精神上的辅助计划相对应）</p><p>以后每天晚上去跑步，每天按时睡觉。看他们的学习状态和进度也是一般，没有拿出全力每时每刻复习，也没有一种拼尽一切的态度，进度也没有很快。只要你拿出全部时间精力，毫不松懈拼尽一切的态度，保证身体和精神，坚持这四个月，你肯定复习的可以比他们好，可以考上你想要去的地方</p><hr><p>###2020.08.30</p><p>完成  11：10前收拾完毕 上床睡觉（未完成）</p><p>完成  晚上跑步3KM以及早中晚各30个俯卧撑（跑步未完成）</p><p>完成  面向对象的作业的背诵（2遍  务必记熟）以及填空部分的背诵和画图部分的复习（取看看之前画的图）</p><p>完成  移动应用开发3个lesson（未完成）</p><p>完成  数据结构的2、3章的复习和整理（有条件可以看一下第四章）（第三章未完成）</p><p>完成  高数第一章的题目和整理（完全），把一二章的公式抄录一下（未完成）</p><p>完成  300英语单词背诵（完成）</p><p>附加  矩阵部分的视频和练习（未完成的部分可以明天继续）</p><p>日志：经过测试，早上吃饭到图书馆这段路可以复习100个左右的单词（背不完的可以到图书馆背完再开始其他任务）</p><p>一定要早睡，今天睡眠不足导致早上起来到图书馆效率非常低，都背不下去，所以一定要保证充足的睡眠和睡眠质量</p><p>早晨如果是在状态不好，可以喝杯咖啡（但尽量不要，摄取咖啡因还是有风险的）</p><p>经过测试，中午回去加上下午回到图书馆至少可以复习100个以上的单词（背不完的可以到图书馆背完再开始其他任务）</p><p>经过测试，在正常条件下一分钟可以背诵2.14个单词，所以一般来说，背诵100个新单词需要大概45分钟左右</p><p>所以，一天最大容量可以复习400左右的单词，可以200新的，200旧的，也可以100新的，300旧的</p><hr><h3 id="2020-08-31"><a href="#2020-08-31" class="headerlink" title="2020.08.31"></a>2020.08.31</h3><p>考试  面向对象的最终复习（完成）</p><p>考试  面向对象考试（完成）</p><p>考试  3个移动应用开发lesson（未完成）</p><p>考研  数据结构第三章的学习整理，第四章的复习（未完成）</p><p>考研  完成高数第一章的再复习和基础篇的练习（整理明天做）（未完成）</p><p>考研  完成政治材料的准备和计划的制定（未完成）</p><p>考研  完成300单词背诵（未完成  只背了200）</p><p>杂项  四个快递代取，两个中午，两个下午，明天取完（完成）</p><p>常规  日常锻炼+夜跑3KM+水果（未完成）</p><p>常规  11：10分收拾完毕上床睡觉（完成）</p><p>日志：今天状态非常不好，尤其是到了晚上，直接什么都做不了，所以一定要早睡早起，保证精神充沛</p><hr><h3 id="2020-08-24-1"><a href="#2020-08-24-1" class="headerlink" title="2020.08.24"></a>2020.08.24</h3><p>考试  移动应用开发看完一遍，然后做一下梳理</p><p>考研  数据结构第三章的学习整理，第四章的复习（整理未完成  学习完成）</p><p>考研  完成高数第一章的再复习和基础篇的练习（整理明天做）</p><p>考研  完成政治材料的准备和计划的制定</p><p>考研  完成300单词背诵</p><p>杂项  四个快递代取，两个中午，两个下午，明天取完（完成）</p><p>常规  日常锻炼+夜跑3KM+水果</p><p>常规  11：10分收拾完毕上床睡觉</p><hr><h3 id="2020-9-2"><a href="#2020-9-2" class="headerlink" title="2020.9.2"></a>2020.9.2</h3><p>完成移动应用开发最终复习（完成）</p><p>完成移动应用开发考试（完成）</p><p>完成宿舍的最终收拾打理，可以进入循环（完成）</p><p>将所有资料准备齐全，将所有要用的书分门别类放好，方便取用（未完成）</p><p>打印好招聘简章，准备好所有材料和说辞，并且和张经理说好，并将信息发过去（明早打一个电话，然后准备好整个环节，下午将材料送过去）</p><p>确定好目标和信息渠道，制定好黑荆棘整体计划和第一阶段方案，确定执行的策略并且保证军队化执行，确保计划顺利推进（完成）</p><p>考研  完成300单词背诵（完成）</p><p>常规  日常锻炼+夜跑3KM（完成）</p><p>作为一个阶段的结束可以稍微休息一下（完成）</p><p>常规  11：10分收拾完毕上床睡觉（未完成  12：10）</p><hr>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研准备</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>考研计划(Postgraduate Entrance Examination Scheme)</title>
    <link href="/2020/09/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    <url>/2020/09/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E8%AE%A1%E5%88%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##考研计划（9月至初试）</p><p>###暂定阶段计划（可根据实际情况变化）</p><p>###Stage 1 （8.24 - 9.16）</p><p>###8.24-9.2（10 Days）</p><p>将考试的三个科目复习到位，9.2之前完成所有考试并且通过</p><p>在复习考试科目的基础上，进入状态，剩余时间复习考研科目</p><p>（完成基础部分高数的前三章和知识点梳理，线代部分基础课看完，题目大致做完）</p><p>（英语开始背单词，app和单词书一起用。这个阶段主要把阅读搞定，可以每天精读一篇，并且复习一下语法）</p><p>（专业课方面争取把数据结构过一遍，题目可以先不做大题）</p><p>（政治的资料搞定，从9月开始复习，把计划列好）</p><p>###9.2-9.16（14Days）</p><p>开始全面进入备考状态，并结束数学的基础阶段和英语的阅读阶段</p><p>（高数完成基础阶段剩下的部分并且整理好错题，线代完成基础部分剩下的）</p><p>（英语完成所有阅读精读并且背完一遍单词，完成所有阅读课程，清扫阅读的障碍）</p><p>（专业课完成数据结构未完成的部分以及计组的复习和操作系统的复习）</p><p>（政治每天一小时左右+吃饭的时候看网课）</p><p>###Stage 2（9.16-10.15 30 Days）</p><p>完成强化阶段</p><p>（数学把强化班的课程看完，并且将强化部分的题目完成，这样就把基础打牢了。线代将强化班看完，完成对应题目的整理）</p><p>（英语继续背一遍单词，这个阶段一方面是反复阅读，另一方面准备小三门和作文，英语把整个体系打通了）</p><p>（专业课方面把计网看完，然后把来第二遍，这一遍就要把所有难点和题目刷完，不留下死角）</p><p>（政治看网课，刷题）</p><p>###Stage 3（10.15 - 11.14）</p><p>开始入手真题</p><p>英语继续背单词，准备作文，重复真题（时间可减少）</p><p>数学和专业课上真题，一天一套，当天整理完（留下用来模拟的）</p><p>数学入手一本其他资料，查缺补漏</p><p>专业课把第二轮结束，反向查找不会的点并补全</p><p>政治……</p><p>###Stage 4（11.14 - 12.14）</p><p>最后一轮</p><p>数学和专业课开始做模拟卷，两天一套，并且主要是查缺补漏</p><p>数学把之前的卷子，题目再练一遍</p><p>专业课开始第三轮，把不会的彻底扫完</p><p>英语继续 单词 卷子 开始模拟</p><p>政治……</p><p>Stage Final  一周时间</p><p>这一周保持手感，把所有材料再看一遍，然后走上考场</p><p>——————————————————————————</p><p>###日程安排</p><p>6：10  起床  吃饭洗漱去图书馆（路上就开始背单词）</p><p>7：00  到图书馆正式开始复习 </p><p>12：00  离开图书馆去打饭（早一点点也可以，避免排队）</p><p>12：00-1：00-2：00  吃饭洗漱 可以看看视频放松下（可以看政治课）午休</p><p>2：00  到达图书馆开始复习</p><p>5：30  去打饭  吃饭洗漱  看视频放松下（可以看政治课）</p><p>6：30  到图书馆开始复习</p><p>9：30  回到宿舍，换衣服去跑步，然后回来洗澡洗衣服</p><p>10：30  背一下单词，做一下总结，11：00左右洗漱，睡觉</p><p>11：10  必上床睡觉（除特殊情况，每周最多只有一次）  一定养成习惯，规律作息！！！</p><p>（所有路上都可以背单词，或者和同学聊一下天）</p><p>————————————————————————————</p><p>###</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研准备</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>项目开发踩坑日志(+1)</title>
    <link href="/2020/02/24/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%B8%A9%E5%9D%91%E6%97%A5%E5%BF%97-1/"/>
    <url>/2020/02/24/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%B8%A9%E5%9D%91%E6%97%A5%E5%BF%97-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="项目开发踩坑日志-1"><a href="#项目开发踩坑日志-1" class="headerlink" title="项目开发踩坑日志(+1)"></a>项目开发踩坑日志(+1)</h2><p>十分不情愿的开始了项目开发的工作……</p><h3 id="研究生论文送审平台（学院专家管理模块）"><a href="#研究生论文送审平台（学院专家管理模块）" class="headerlink" title="研究生论文送审平台（学院专家管理模块）"></a>研究生论文送审平台（学院专家管理模块）</h3><p>花费了完全三天时间完成 项目的 理解分析  代码编写  测试修改并最终验收</p><p>主要功能工作包括 1 基础功能  2 三个附加功能 3 权限与测试</p><h3 id="1-基础功能开放踩坑"><a href="#1-基础功能开放踩坑" class="headerlink" title="1 基础功能开放踩坑"></a>1 基础功能开放踩坑</h3><p>表单配置</p><p>代码生成</p><p>权限配置</p><p>grid选择框（这个是真的坑，要从mapper一路改到前端）</p><ul><li>前端的属性通过封装的直接去别的模块的mapper去取，千万别写错路径</li><li>后端mapper保存的时候也是，注意要改 别名 leftjoin findlist insert 以及update</li></ul><p>一些细节的修改</p><h3 id="2-三个附加功能"><a href="#2-三个附加功能" class="headerlink" title="2 三个附加功能"></a>2 三个附加功能</h3><p>A 根据登录账号秘书身份筛选数据</p><p>B 新增专家的时候根据账号信息去查找相关秘书的信息，填充秘书代码以及高校代码+学院代码字段</p><p>C 在新增专家时，在sys_userz中自动生成一个可登陆的专家用户，并指定权限与身份</p><h3 id="3-权限与测试"><a href="#3-权限与测试" class="headerlink" title="3 权限与测试"></a>3 权限与测试</h3><p>测试碰到了许许多多数据库字段以及权限相关的报错，都一一解决了。</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>这个项目坑的地方在于，一茬一茬的人写，留下了一路的坑，有很多模块很多人重复开发过，实际情况与设计文档严重不符，存在各种各样奇奇怪怪的表和模块，都不知道要加的这个模块的数据要和哪些模块做关联，其他模块又是怎么工作的，只能自己去看代码理解，估摸着写，估摸着测试，碰到坑就重新写，磕磕绊绊总算是搞定了。模块本身从功能上来说并不是太难，主要是项目管控和开发测试的管理做的太差，文档留的太少，很多都是口头约定然后修改的，为后续模块开发带来了大量困难。从这种事件中可以看出，一个好的工程管理的重要性。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>项目开发</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习算法的一点思路</title>
    <link href="/2020/02/19/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AE%97%E6%B3%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%B7%AF/"/>
    <url>/2020/02/19/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AE%97%E6%B3%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%B7%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="关于学习算法的一点思考"><a href="#关于学习算法的一点思考" class="headerlink" title="关于学习算法的一点思考"></a>关于学习算法的一点思考</h2><h3 id="原因"><a href="#原因" class="headerlink" title="原因"></a>原因</h3><hr><p>作为一个技术狗，数据结构和算法的重要性是毋庸置疑的<del>（比如说像我一样在项目里写各种鸡肋实现方式的时候，你就会体会到这玩意的重要性了）</del>。所以，痛定思痛，决定扎扎实实的把这一块掌握起来，包括但不限于算法的原理，实现方式以及各种应用。</p><h3 id="思路"><a href="#思路" class="headerlink" title="思路"></a>思路</h3><hr><p>对于算法的学习，打算从两条线入手，<strong>自顶向下和自底向上</strong>。自顶向下就是从数据结构和算法的书籍入手，一点一点啃，逐步建立起算法的知识体系，即有一个完整而清晰地框架，每个算法的原理，实现方式，以及各个算法之间的联系与区别。而自底向上则是从算法题入手，无论是在LeetCode也好，PAT也好，通过解题来学习算法的应用，思路，从而可以在开发中熟练应用各种算法的知识<del>（当然，从功利角度来说，无论是考研复试还是找工作，算法题是你永远绕不开的坎）</del>。</p><p><strong>而对于算法的训练，应当成为每一个开发者的日常习惯，就如同吃饭喝水一样。</strong>只有日复一日的持续学习，思考，编码过程中，才能将一项技能彻底掌握。当然，并不是说要求每天成小时的使劲做，而是细水长流，每天可以来上几道题，什么时候做都可以，早上起来，午饭后，甚至排队，<del>蹲坑</del>的时候都可以想，可以做，让它成为你生活的一部分，一个习惯。基于以上思考，<strong>计划两天学习一章的算法，每天两道PAT，两道LeetCode（PAT平推，LeetCode每周选一种类型进行刷题）</strong>。</p><h3 id="方式"><a href="#方式" class="headerlink" title="方式"></a>方式</h3><hr><p>而刷算法的思路有了，再说一下方式。</p><p>对于自顶向下来说，相当于课程的学习，逐步推进，没有什么特别要说的，按照三个步骤</p><ul><li><strong>（1）根据书来学习和理解算法</strong></li><li><strong>（2）将算法的原理和思路整理在本子上</strong></li><li><strong>（3）独立的将这个算法及相关编码实现</strong></li></ul><p>对于自底向上，要稍微复杂一点，大致为四个步骤</p><ul><li><p><strong>（1）首先分析问题，确定题目的需求（尤其英文题目，一定要看清楚），分析思路，选择对应的算法</strong></p></li><li><p><strong>（2）查找相应的数据结构与算法，进行学习记录，达到可以独立实现的程度（如果是兔系刷题方式可合并到（3）后）</strong></p></li><li><p><strong>（3）编码实现，有两种方式，第一个是兔系刷题方式</strong></p><ul><li><strong>（a）先去看大佬们的答案，理解代码，整理思路</strong></li><li><strong>（b）然后自己独立的实现一遍，注意比对差距并完善</strong></li></ul><p>​         <strong>另一种是龟系刷题方式</strong></p><ul><li><strong>（a）不论多难，自己来写<del>（实在不会看看也可）</del></strong></li><li><strong>（b）再找大佬的解答不断对比，找差距，完善自己的代码和意识</strong></li></ul></li><li><p><strong>（4）整理题目，包括分析，思路，编码过程等等，整理成Markdown形式，上传到自己的Blog</strong></p><p>（对于具体如何刷题，可以进一步参考知乎大佬们的回答 -&gt; <a href="https://www.zhihu.com/question/280279208/answer/499663699" target="_blank" rel="noopener">胖君</a>）</p></li></ul><p>以上，希望自己可以按照这个思路坚持下来，有所收获。</p><blockquote><p>（1/6 β Project）</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>算法笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PAT-A1003 Emergency</title>
    <link href="/2020/02/18/PAT-A1003-Emergency/"/>
    <url>/2020/02/18/PAT-A1003-Emergency/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="A1003-Emergency-（Dijkstra算法）"><a href="#A1003-Emergency-（Dijkstra算法）" class="headerlink" title="A1003 Emergency （Dijkstra算法）"></a>A1003 Emergency （Dijkstra算法）</h2><h3 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h3><p>As an emergency rescue team leader of a city, you are given a special map of your country. The map shows several scattered cities connected by some roads. Amount of rescue teams in each city and the length of each road between any pair of cities are marked on the map. When there is an emergency call to you from some other city, your job is to lead your men to the place as quickly as possible, and at the mean time, call up as many hands on the way as possible.</p><ul><li>Input Specification:</li></ul><p>Each input file contains one test case. For each test case, the first line contains 4 positive integers: <em>N</em> (≤500) - the number of cities (and the cities are numbered from 0 to <em>N</em>−1), <em>M</em> - the number of roads, <em>C</em>1 and <em>C</em>2 - the cities that you are currently in and that you must save, respectively. The next line contains <em>N</em> integers, where the <em>i</em>-th integer is the number of rescue teams in the <em>i</em>-th city. Then <em>M</em> lines follow, each describes a road with three integers <em>c</em>1, <em>c</em>2 and <em>L</em>, which are the pair of cities connected by a road and the length of that road, respectively. It is guaranteed that there exists at least one path from <em>C</em>1 to <em>C</em>2.</p><ul><li>Output Specification:</li></ul><p>For each test case, print in one line two numbers: the number of different shortest paths between <em>C</em>1 and <em>C</em>2, and the maximum amount of rescue teams you can possibly gather. All the numbers in a line must be separated by exactly one space, and there is no extra space allowed at the end of a line.</p><ul><li>Sample Input:</li></ul><pre><code class="in">5 6 0 21 2 1 5 30 1 10 2 20 3 11 2 12 4 13 4 1</code></pre><ul><li>Sample Output:</li></ul><pre><code class="out">2 4</code></pre><h3 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h3><p>这道题是经典的Dijkstra算法的应用，在求最短路径的基础上多求了最短路径条数以及最短路径的最大点权，难度不大<del>（本喵太菜所以还是做了好久）</del></p><p>Dijkstra算法的核心就在于在n次遍历中，（1）遍历所有点根据最短路径增加点集，（2）以及增加完点集后遍历所有点来更新c1到达每个点的最短路径*<em>(dis[u] + e[u][v] &lt; dis[v]) *</em>。而本题中还要求的最短路径条数和在此基础上最大救援队数目，在（2）的里面加一个判断即可实现</p><h3 id="代码示例"><a href="#代码示例" class="headerlink" title="代码示例"></a>代码示例</h3><pre><code class="c++">#include &lt;iostream&gt;#include &lt;algorithm&gt;using namespace std;int n, m, c1, c2;//邻接矩阵（边和边权） 点权  c1到任意一点的最短长度  c1到任意一点的最短路径的条数  c1到任意一点的救援队数目之和int e[500][500], weight[500], dis[500], num[500], w[500];bool visit[510];//作为点的集合const int inf = 999999;int main(){    scanf(&quot;%d%d%d%d&quot;, &amp;n, &amp;m, &amp;c1, &amp;c2);    for (int i = 0; i &lt; n; i++)    {        scanf(&quot;%d&quot;, &amp;weight[i]);    }    fill(e[0], e[0] + 500 * 500, inf);    fill(dis, dis + 500, inf);    //初始化邻接矩阵    int a, b, c;    for (int i = 0; i &lt; m; i++)    {        scanf(&quot;%d%d%d&quot;,&amp;a,&amp;b,&amp;c);        e[a][b] = e[b][a] = c;    }    //初始化c1    dis[c1] = 0;    w[c1] = weight[c1];    num[c1] = 1;    for (int i = 0; i &lt; n; i++)    {        int u = -1;        int minn = inf;        //遍历所有点，找到到c1路径最短的那个点，加入到点集，直到遍历完所有点为止        for (int j = 0; j &lt; n; j++)        {   //从c1开始            if(visit[j] == false &amp;&amp; dis[j] &lt; minn){                u = j;                minn = dis[j];            }        }        if (u == -1) break;        visit[u] = true;        //在点集加了一个点之后，遍历所有点，更新c1到所有点的最短路径        for (int v = 0; v &lt; n; v++)        {   //如果新点与该点有边            if (visit[v] == false &amp;&amp; e[u][v] != inf)            {   //如果新点到任一点的距离比原来小，就更新dis                if (dis[u] + e[u][v] &lt; dis[v])                {                    dis[v] = dis[u] + e[u][v];                    num[v] = num[u]; //c1到达新点的最短路径条数应该与与他联通的v点相同                    w[v] = w[u] + weight[v];                }                else if (dis[u] + e[u][v] == dis[v])                {                    num[v] = num[v] + num[u];//新点不变，v点加上刚联通的u点的最短路径条数                    if (w[u] + weight[v] &gt; w[v])//如果这条路上的救援队数目更多，就更新                    {                        w[v] = w[u] + weight[v];                    }                }            }        }    }    printf(&quot;%d %d&quot;,num[c2],w[c2]);    return 0;}</code></pre><p>(解题时参考了柳婼大大的代码 有兴趣可以去看一下  -&gt; <a href="https://www.liuchuo.net/" target="_blank" rel="noopener">柳婼のBlog</a>)</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>算法笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PAT-A1002 A+B for Polynomials</title>
    <link href="/2020/02/18/PAT-A1002-A-B-for-Polynomials/"/>
    <url>/2020/02/18/PAT-A1002-A-B-for-Polynomials/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="A1002-A-B-for-Polynomials（模拟）"><a href="#A1002-A-B-for-Polynomials（模拟）" class="headerlink" title="A1002 A+B for Polynomials（模拟）"></a>A1002 A+B for Polynomials（模拟）</h2><h3 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h3><p>This time, you are supposed to find <em>A</em>+<em>B</em> where <em>A</em> and <em>B</em> are two polynomials.</p><ul><li>Input Specification:</li></ul><p>Each input file contains one test case. Each case occupies 2 lines, and each line contains the information of a polynomial:</p><p><em>K</em> <em>N</em>1 <em>a<strong>N<em>1 *N</em>2 *a</strong>N<em>2 … <em>N</em></em>K</em> <em>a<strong>N</strong>K</em></p><p>where <em>K</em> is the number of nonzero terms in the polynomial, <em>N**i</em> and <em>a<strong>N</strong>i</em> (<em>i</em>=1,2,⋯,<em>K</em>) are the exponents and coefficients, respectively. It is given that 1≤<em>K</em>≤10，0≤<em>N**K</em>&lt;⋯&lt;<em>N</em>2&lt;<em>N</em>1≤1000.</p><ul><li>Output Specification:</li></ul><p>For each test case you should output the sum of <em>A</em> and <em>B</em> in one line, with the same format as the input. Notice that there must be NO extra space at the end of each line. Please be accurate to 1 decimal place.</p><ul><li>Sample Input:</li></ul><pre><code class="in">2 1 2.4 0 3.22 2 1.5 1 0.5</code></pre><ul><li>Sample Output:</li></ul><pre><code class="out">3 2 1.5 1 2.9 0 3.2</code></pre><h3 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h3><p>模拟两个多项式相加并输出结果</p><p>用一个数组来存储多项式的系数，输入哪一项的值，就加到哪一项</p><p>遍历一遍得到多项式的个数</p><p>遍历一遍输出多项式</p><h3 id="代码示例"><a href="#代码示例" class="headerlink" title="代码示例"></a>代码示例</h3><pre><code class="c++">#include &lt;iostream&gt;using namespace std;int main(){    float c[1001] = {0};    int m,n,t;    float num;    scanf(&quot;%d&quot;,&amp;m);    for (int i = 0; i &lt; m; i++)    {        scanf(&quot;%d%f&quot;, &amp;t , &amp;num);        c[t] += num;    }    scanf(&quot;%d&quot;,&amp;n);    for (int i = 0; i &lt; n; i++)    {        scanf(&quot;%d%f&quot;,&amp;t,&amp;num);        c[t] += num;    }    int cnt = 0;    for (int i = 0; i &lt; 1001; i++)    {        if (c[i] != 0)        {            cnt++;        }    }    printf(&quot;%d&quot;,cnt);    for (int i = 1000; i &gt;= 0; i--)    {        if (c[i] != 0.0)        {            printf(&quot; %d %.1f&quot;, i, c[i]);        }    }    return 0;}</code></pre><p>(解题时参考了柳婼大大的代码 有兴趣可以去看一下  -&gt; <a href="https://www.liuchuo.net/" target="_blank" rel="noopener">柳婼のBlog</a>)</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>算法笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PAT-A1001 A+B Format</title>
    <link href="/2020/02/18/PAT-A1001-A-B-Format/"/>
    <url>/2020/02/18/PAT-A1001-A-B-Format/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="A1001-A-B-Format（字符串处理）"><a href="#A1001-A-B-Format（字符串处理）" class="headerlink" title="A1001 A+B Format（字符串处理）"></a>A1001 A+B Format（字符串处理）</h2><h3 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h3><p>Calculate <em>a</em>+<em>b</em> and output the sum in standard format – that is, the digits must be separated into groups of three by commas (unless there are less than four digits).</p><ul><li>Input Specification: </li></ul><p>Each input file contains one test case. Each case contains a pair of integers <em>a</em> and <em>b</em> where −106≤<em>a</em>,<em>b</em>≤106. The numbers are separated by a space.</p><ul><li>Output Specification: </li></ul><p>For each test case, you should output the sum of <em>a</em> and <em>b</em> in one line. The sum must be written in the standard format.</p><ul><li>Sample Input:</li></ul><pre><code>-1000000 9</code></pre><ul><li>Sample Output:</li></ul><pre><code>-999,991</code></pre><h3 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h3><p>将求和问题用字符串进行表示和处理是一种常规做法</p><p>即用 to_String(int) 进行转换</p><p>这一道题的关键在于 何时插入‘，’ 即从前往后输出 而又重后往前数数</p><p>((i + 1) % 3 == len % 3 &amp;&amp; i != len - 1)</p><p>用取余比对的方法来解决这个问题 即通过总长度得出余数 并且保证最后一位不会多输出</p><h3 id="代码示例"><a href="#代码示例" class="headerlink" title="代码示例"></a>代码示例</h3><pre><code class="c++">#include &lt;iostream&gt;using namespace std;int main(){    int a,b;    cin &gt;&gt; a &gt;&gt; b;    string s = to_string(a + b);    int len = s.length();    for (int i = 0; i &lt; len; i++)    {        cout &lt;&lt; s[i];        if (s[i] == &#39;-&#39;) continue;        if ((i + 1) % 3 == len % 3 &amp;&amp; i != len - 1)        {            cout &lt;&lt; &quot;,&quot;;        }    }    return 0;}</code></pre><p>(解题时参考了柳婼大大的代码 有兴趣可以去看一下  -&gt; <a href="https://www.liuchuo.net/" target="_blank" rel="noopener">柳婼のBlog</a>)</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>算法笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Markdown使用指南</title>
    <link href="/2020/02/14/Markdown%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2020/02/14/Markdown%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Markdown使用指南"><a href="#Markdown使用指南" class="headerlink" title="Markdown使用指南"></a>Markdown使用指南</h2><h3 id="α-对于文字的操作"><a href="#α-对于文字的操作" class="headerlink" title="α  对于文字的操作"></a>α  对于文字的操作</h3><p>** 中间的部分用粗体表示  如   <strong>我是一只喵</strong></p><p>*  中间的部分表示为斜体 如  <em>本喵想吃小鱼干了</em></p><p>~~ 中间的部分表示为删除线 如  <del>BUG改完了</del></p><p>\ 后加这些特殊符号表示转义，即不产生效果只显示本身符号</p><h3 id="β-对于段落的操作"><a href="#β-对于段落的操作" class="headerlink" title="β  对于段落的操作"></a>β  对于段落的操作</h3><p>1  几级标题就用几个#+标题文字 记得#与文字中间要加一个空格 如 </p><h3 id="看板喵-の-Blog"><a href="#看板喵-の-Blog" class="headerlink" title="看板喵 の Blog"></a>看板喵 の Blog</h3><p>2  &gt; 后的一段会变为引用 如</p><blockquote><p>快起床！BUG要改不完了！</p><p>喵！（炸毛）</p></blockquote><p>3  * 或+ 后的一段会加标识（本喵也不知道这叫什么，反正就这么个东西）</p><p>可以按Tab键进行分级</p><ul><li>喵喵要出去玩~<ul><li>喵喵回来了~</li></ul></li><li>喵喵又要出去玩了~</li></ul><p>4  插入表格</p><p>表格的基本格式</p><blockquote><p>| 喵喵爱吃的菜 | 喵喵不爱吃的零食 |</p><p>| : ————- | : ————- |</p><p>| 小鱼干 | 橘子 |</p><p>| 虾虾  | 干果 |</p></blockquote><p>Command+T 可以插入表格 (Typora)</p><p>5  分割线</p><p>*** 显示分割线</p><hr><p>本喵不喜欢改BUG！</p><hr><h3 id="γ-插入其他元素"><a href="#γ-插入其他元素" class="headerlink" title="γ  插入其他元素"></a>γ  插入其他元素</h3><p>1  插入链接的形式为 [要带链接的文字](网址)  </p><p><a href="https://missisolation.github.io/" target="_blank" rel="noopener">看板喵 の Blog</a></p><p>2  插入图片的形式为 ![图片的名字](图片的地址)</p><p><img src="/Users/apple/Documents/Blog/themes/fluid/source/img/cat.png" srcset="/img/loading.gif" alt="cat"></p><p>（Typora 直接把图片拖进来就可以）</p><p>3  代码框 与数学公式编辑</p><p>代码</p><p>用  `    ` 将代码部分括起来，形成显示代码的区域</p><pre><code class="c++">#include &lt;iostream&gt;using namespace std;int n, m, c1, c2;int e[510][510], weight[510], dis[510], num[510], w[510];bool visit[510];const int inf = 99999999;int main(){    scanf(&quot;%d%d%d%d&quot;, &amp;n, &amp;m, &amp;c1, &amp;c2);    for (int i = 0; i &lt; n; i++)    {        scanf(&quot;%d&quot;, &amp;weight[i]);    }        fill(e[0], e[0] + 510 * 510, inf);    return 0;}</code></pre><p>数学公式<br>$$<br>▽²ψ(x,y,z)+(8π²m/h²)[E-U(x,y,z)]ψ(x,y,z)＝0<br>$$</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>开发工具</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>About Me - 日常</title>
    <link href="/2019/11/26/About-Me-%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    <url>/2019/11/26/About-Me-%E6%97%A5%E5%B8%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>The game has begun . . .</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
